你一定要戒手淫！從嚴重社恐患者，變成優質青年，小伙詳述戒色三年37個變化！

(轉載）

簡介，本人撸齡10年以上，淫心非常重。2010年7月後再沒撸過。發誓戒色日期是2010年10月9日。

戒色後的變化：

1.從嚴重社恐患者，變成優質青年。

2.從被所有親朋好友看不起，到受人尊重，得一席做人之地。

3.眼神恢復，眉毛增多，鼻骨明顯變好看些。

4.耳垂長了，頭發濃密了，臉比較以前長肉很多很多。

5.以前不管是站著還是坐著，脖子，腦袋會不自覺晃動。

6.全身骨頭變粗。

7.手長肉，包括十指之間的縫隙都逐漸被肉肉的手指填滿，以前手細骨細弱不經風。

8.以前有過蛀牙，蛀爛了的牙本來都蛀沒了只剩下肉，長出半個牙來。

9.肩膀變寬闊些，整體體型長肉有了發福的跡象。

10.本來只有兩個大拇指有月牙，現在月牙九根指頭上是有的，左手無名指沒有。接下來還有最大的變化留著樓下。

11.最讓我覺得不可思議的，必須是第11點：兩個手掌的生命線都長了一厘米以上!希望有同樣生命線增長了的朋友一定告訴我。這個變化比較奇特。繼續講變化，以上說的是外表的變化，對於社恐痛不欲生的狀態，心理上的變化比起表面上的變化可以說是大巫比小巫。相信有嚴重社恐的都會有共鳴，有共鳴請勿吝啬發言。繼續列變化。

12.從一個走到哪裡被討厭到哪裡，被全村人民都知道的廢人，變成他們眼中的潛力股。

13.以前恥笑我的某些大媽，竟然現在轉變態度要給我說媒。

14.以前害怕過的女孩子，現在我成了她們眼中穩重通情達理的人。

15.以前在朋友圈裡，有女孩子出現的情況下，都是我出丑被嘲笑，變成不是我出丑被嘲笑。

16.每個隔一段時間才看到我的人，百分之二十會說出“越來越帥了”“最近看起來狀態似乎比較好了”等等的話。同時也謝謝他們給我的信心。

17.以前不敢去銀行辦卡，因為寫字會發抖。現在可以自己去辦理支付寶什麼的。寫字也不怎麼抖了。能夠比較體面的完成。

18.以前打牌不敢有賭注，只要有賭注，就會發抖，就算是賭喝水，我都會很緊張，發抖嚴重明顯破壞娛樂氣氛。現在不會(現在也不喜歡賭博了)

19.從親戚非常擔心我(包括舅舅叔叔等)。到現在這些曾經為我狀態擔憂過的人，看到我的言行舉止就放心了，每當別人談起我怎麼樣了，他們現在會說，好著呢。換成以前，可能他們說的是：畏畏縮縮沒點男人樣。這樣的話不止一個當面跟我說過。

20.在我戒色過程中，我媽經常階段性地說我的變化。“越來越帥氣”“越來越有架勢”“越來越淡定”“越來越優秀”。

21.以前有個女孩子我向我媽問過：她這樣的女孩子做媳婦怎麼樣?我媽含蓄地表達：你能配得上她才行啊?這是她原話，記得非常清楚!現在雖然這個問題我沒有再問過我媽，但是這個女孩子我現在看不上了。原因是慢慢戒色越來越有理智和磁場的感覺。

22.以前買手機都不敢，以前因為不敢去銀行辦理支付寶，去手機店買手機手機店又都是女售貨員，我一直用一個諾基亞。現在不管是去哪裡買手機，只有顧客的優越感，普通人的平常心，沒有以前那些不知道哪裡來的擔心焦慮。

23.以前有朋友，但是朋友都是人緣極好的人，有三個，他們都是人緣極好的人，換句話說，我只有他一個朋友，他卻有n個朋友。現在不會了，我走到哪裡都能找到自己的社交位置，適當得體。

24.以前社恐嚴重，考駕照這種事想著都會發抖焦慮不敢去。現在沒問題。

25.以前開摩托車去油站加油挑有男加油員的地方加，因為看到女孩子我非常容易緊張導致打開油壺手抖得厲害，會造成無邊尴尬。現在無感。

26.以前的願望是打工，有著能讓自己不焦慮的環境，拿工資時不要有簽名的環節，簽名會發抖尴尬，特別是老板看著，女秘書看著，我簽名簡直是會焦慮瘋掉!現在的理想比較大些。

27.以前朋友交往中，我的好朋友的朋友，我們一起稱兄道弟，三人在場相處就行，如果我好朋友有了，我就找不到邊了，不知道該說什麼了。

28.一直有鬼壓床，以前記得有一次被壓後驚恐得不得了...現在即使再強大的鬼怪，頂多只能在我睡得非常迷糊時打擾我一下。好像總是喜歡來吸我的氣，前天晚上就有，突然感覺來了，不能動彈了，然後有一股吸力往我鼻子吸氣，我憋住不給它吸。它沒吸成。昨天晚上我睡的可迷糊，突然感覺來了，這回它不知道上哪積累的那麼大氣力硬是吸了我幾口氣。但願有這方面經驗的朋友幫幫我解決這個問題。我看過《王鳳儀言行錄》裡面一章“講奇病”講到這是修煉成精的妖怪來借人的陽氣。我不知道我是不是陽氣太旺還是不足，它好像挺喜歡吸我的，說實話我一直想弄死它。。。可是沒有辦法弄它。。。它在暗我在明實在無奈，有知道的朋友也一定給我支招。(可以念誦六字大明咒，嗡ong，嘛ma，呢ni，叭bei，咪mei，吽hong。或者念誦“南無地藏王菩薩”聖號也可以)

29.心理狀態的變化，以往是自卑多疑，喜怒無常，現在比較有信心，對自己比較認同。而且戒色的初期根本就不知道神經衰弱是能夠恢復的。現在它實實在在就恢復了。以往所有害怕得半死的事，現在實實在在就不會怕了。我一路都在提升能力的前提下提升信心。現在更是信心大增!!!昨晚忍不住發帖，就是因為要讓所有正在疑慮的兄弟們相信，戒色吧也有別的例子，一個個的例子讓大家更有信心。最欣賞的莫過於飛翔達人了。經常看他的戒色圖片，非常有才。

30.運氣上的變化，戒色三年來，一直在掙扎和痛苦，每個階段都有逆事。打工有打工的壓力，直到打工沒壓力的時候，生活又給壓力，前途的展望更是讓我壓力很大很大。現在情況有所好轉，有了明確的目標和人生規劃並在實施中。人生的前途有了目標，不再需要靠打工維持生計。

31.和家庭中父母關系的變化。邪淫的人，身上總能無形散發出戾氣，惹人討厭。我的父母是非常普通的人，沒有什麼涵養，沒有什麼心理上的學識，人際交往的學識，就是普通的中年人男女。以往我總愛在他們身上找毛病，覺得父母不好，都是他們的錯，就算我有錯，也是他們錯在先，他們沒素質等等想法，有這些想法，無疑生活是痛苦的。這是缺乏自我認知的表現。現在的我，已經處在純粹自我提升的強大信念下，不管別人怎麼怎麼樣，我對自己有了解，我能明白他們為什麼這樣對我，我能做出言行舉止中讓他們滿意並接受的事，從而使他們更好的與我相處，通常在此過程中別人會對我好。然後我心裡生出感激，心理從而達到平衡。這說明，自己有素質有信念，別人就算是個邪淫的人也能和睦相處。希望我們都走在自我完善的路上，不走在睜眼閉眼心裡都是憤怒的路上。

32.社恐心理的變化。以前都是特別特別害怕年輕女性。當然有好與不好的年輕女性，打扮的非常漂亮非常有氣質的我是非常害怕的。現在則不同，我是我，你是你，我怕你要有原因，我一不欠你錢，二不意淫你，三不占你便宜，四不怕你看不起。何況我還是戒色三年的人，我沒有自信，我的小伙伴們豈不是活不下去了?再者，這個社會上多少人會持淫戒呢?人在做天在看，我這麼做了三年多，老天爺對得起我，起碼把我生命線延長了，迷信來說，給我增加了壽命。

33.腦力變化：戒色前看《三國演義》書(讀書時不認真學習課堂上看別的書打發時間，不然平時三國演義也沒耐心看)，短短幾百字的連貫劇情，總是看了後面忘了前面。戒色一年後我再看《三國演義》，居然覺得很好記。

34.領悟力更強，破戒尴尬更快。戒色一年多後我慢慢學好，發現自己和別人相處時有第三方恐懼症，比如我現在和某人在一起，我們是好朋友，一會兒再加入一個，我就眼神不自然，不知道看哪裡，或者說話就怪了，視線也怪了，害怕相處不好。特別是自己的父母，兩個人相處得好好的，有一個別人插入我就起了疑心，忌心，這個問題在社會上不少見。解決的辦法有一個：相信自己，提高自信，實實在在做人，不誇張，不狂妄。實實在在，相信自己。是我走出這個怪圈的方法。寫出來有看到的並用上的，那我最開心不過了。

35.擁有善解人意的心。我從戒色初期到現在的心理變化很大。期間一直學佛，學善人道。在這裡推薦一下大德劉善人。劉善人依靠一張嘴的勸說，不吃藥不花錢，說好了無數人醫院也治不好的疾病。推薦大家有興趣的可以看看劉善人的講病視頻。搜索“劉善人講病”就可以看到。從前我沒有戒色時，心裡非常自卑，嫉妒，常常因忌生恨，而做出無理取鬧的事。面孔很是虛偽。現在回憶起來都討厭那個自己。才理解為什麼別人會討厭我。戒色後我的心態一直慢慢改變。現在的心態處在認同自己階段，因為戒色，我很自信，因為戒色的成果而活的更精彩，更增添了我的自信。自信是一種穩定的心裡默認，這種默認，讓我安詳。讓我不擔心，也讓我父母對我放心。所以，戒色就是孝這個說法很對。

36.更加帥氣，更加渴望舞台。我希望呈現真實的我，不然這點我可能礙於謙虛而不說。更有斗志和氣場，特別是在中午的太陽下，我特別喜歡迎著太陽，太陽下面意氣風發，淡定帥氣的我，讓我特別喜歡這種感覺。可能是以往那麼多年的生活都在害羞丑陋下。我對這樣的我非常滿意和珍惜。並感覺非常快樂。

37.黑眼圈，眼袋消失。我很小就sy，一直以來眼袋慢慢增大，直到戒色前，眼袋黑眼圈非常嚴重，有朋友說過我眼袋比眼睛還大。呵呵。有眼袋並且希望它能消失的朋友有福音了，我戒色三年多眼袋基本消失不見。大伙加油，戒色修身，讓這個世界充滿正能量。

-----------------------------

如何戒邪淫？

少上網、不看A片、腥色的電影、新聞、文章、小說、路上少看帥哥美女，多看聖賢書、多唸四種清淨明誨（戒淫最強有效經文）、金剛經（一天建議唸三遍！唸熟一遍只要20分鐘！唸金剛經，除了心更清淨，加上福德很大，可補邪淫消掉的福報）！

另外，每天一定要運動、設定人生目標，每天朝目標前進，自然能減少邪淫念頭！

又，戒邪淫人，可多看下面這三本書，（或專攻一本），每天看一篇，了解邪淫害處，有助於戒邪淫！

可免費恭請實體書，或是直接看電子版，但建議手邊有一本，隨時可翻開來看、警惕自己！

四種決定清淨明誨 經文：

《四種決定清淨明誨》PDF版

影片版本：

四種決定清淨明誨(慧平法師讀誦) 版本一

四種決定清淨明誨(慧平法師讀誦) 版本二

*金剛經免費恭請

*印光大師文鈔、保身節欲法語要

*印光大師文鈔、保身節欲法語要（電子版）

*安士全書

*安全全書（電子版）

*壽康寶鑑

*壽康寶鑑（電子版）

其實減少 d打就得

copy and paste?

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

支付寶！？

優質青年係咩料

push

好撚假

推拉師出場

完來係抄大6網
淨係標題同埋後面加宣傳，轉載唔俾出處佢可以告你侵權

而且社恐係大6用語，連台灣都唔用，好心你唔好喺度po戒色文啦，得個煩字

打飛機打到有幻想？

辦你老母支那寶

你破左丁啦 屌你老母